<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Aferide]]></title><description><![CDATA[Bir feza oldu o demde rû-nümâ]]></description><link>https://Aferide.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2017 18:48:25 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://Aferide.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Cahilce Sevmek]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Bu yazıyı okumak, varsa hatamı düzeltmek için size sorumluluk yükler. Ya el ile, ya dil ile, ya da kalp ile&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>**********************************************************************************</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bilmek ile var olduğumuzu sandığımız günümüz dünyasına varmadan evvel bilmeden var olabilmenin hayat suyuna ağız vermiştik. Başımızdan aşağı boca edilen bilgi yığınlarının bizi biz yaptığına inandırıldığımız günden beri bizden uzak kaldık, biz olamadık. Kalplerimizi akıllarımızla tarttık, aklımıza yatmadıysa burun kıvırdık. Gönlümüzün güzel dediği mantığımıza ters geldi, gönlümüze deryaları sığdırırken aklımız almadı.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ne ara, nasıl teslim ettik kendimizi bize teslim edilen aklımıza bilmem ama o gün bu gündür işimiz rast gitmiyor bilirim. Neye el atsak onun bilmişliğine sığınıyor, o bir fiklir beyan etmeden adım atamıyoruz artık. Oysa ne yiğitler tanıdık, <strong>bugünün aklı</strong> yaptıkları karşısında bir sed olarak dikilecek. Biz, ne gönül ehlinin menkıbelerine kulak verdik de onlar sırtlarında ciğer satmadan evvel akıllarını satan. Akıl satılmadan satılacak şey değil doğrusu ciğer.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Akılla seviyoruz(!) artık çiçekleri, insanları ve ne görüyorsak ne duyuyorsak. Oysa gözünü dünyaya daha yeni açan bir bebeğin annesini sevmesi gibi olmalıydı. Onu emzirecek, onu büyütecek ve dahi onu yetiştirecek olduğunu bilmeden; sevilmesi gerektiğini bilerek sevmek. Aklın yalnızca sevmenin gerekliliğini bildirdiği zamanlar daha hoş bakıyorduk birbirimize. Ve Yunus sesleniyordu:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Yaradılanı sev, Yaradan&#8217;dan ötürü</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Kim olduğunu bilmeden, gıybete kapı aralamaya imkan dahi vermeyecek az bilgiyle sev diyor Yunus. Bugün gönlümüz yolunu şaşırıp şu öğüdün kapısına varacak olduğunda aklımızı, "sev referans olur", "sev yarın bir gün lazım olur" diyerek kapıda utandırmıyor mu bizi? O kapıya akıl satılmadan varılmıyor, varılsa rezil rüsvâ olmadan dönülmüyor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Daha aklım beni sevmek konusunda sıkıştırmaya başlamadan evvel yeşil kara yosunlarını severdim. İçinde yaşadığına inandığım küçük insanların nasıl da mutlu olduklarını düşünür sevinirdim. Ayak uçlarında yürür de üstüne basmazdım o küçük insancıkların. Ta ki öğrenene dek kara yosunlarında insancıkların olmadığını. Bildim ama artık sevemedim eskisi gibi. Damla damla su düşüremedim üstlerine susuz kalmasınlar diye. Ve şimdi bu koca şehirde pencere önüne uzaklardan gelen dost edasıyla gelen bir yeşil kara yosunu ve içindeki mutlu insacıklar bu yazıyı yazdırmaya vesile oluyor. Yazarken hatırladım, bugün güneşliydi hava susamış olmalılar. Müsadenizle su vereyim&#8230;&#8203;</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/04/10/Cahilce-Sevmek.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/04/10/Cahilce-Sevmek.html</guid><category><![CDATA[Cahil]]></category><category><![CDATA[  Sevgi]]></category><category><![CDATA[ Kara Yosunu]]></category><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Duvarlık Dert]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Herkesin bir derdi var durur profilinde, evet herkesin derdi 'duvarlarını' süsler(!) oldu. Hepimiz hangimizin derdi daha büyük dercesine yarıştırıyoruz. Kimimizin bitmeyen sınavları, ödevleri derdimizin başrol oyuncusu iken kimimiz bir güzele, bir bıçkına düşen gönlümüzün  vuslata(!) eremeyeşini dert ediyoruz.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Hâl böyle olunca dertsiz olmak, hiç değilse bir sıkıntıya dûçâr olup duvarımıza yapıştıramamak başlı başına bir dert oluyor. "Eh günümüz dünyası" diyecek oluyorum, içimdeki -özüne muhalif- ses eşzamanlı söyleniyor: <em>"Be utanmaz ya isterse hakkını 'gün' senden birgün!"</em> diye. Vazgeçiyorum güne ve şartlara sebep gözüyle bakmaktan.
<strong>Peki neydi derdi olmayınca kusuru kendinde arayanlarla derdinin sebebini başkalarında arayanlar arasındaki o vicdani fark?</strong> Onu ben de bilemiyorum. Öyle ki yine dilime varacak oluyor tüm bilinç kanallarını es geçerek şu kelime: <em>"Günümüz&#8230;&#8203;"</em> Neyse ki yılların tecrübesiyle çıkışıyor içimdeki ses. Varsa bilen, üzerine düşen bilmeyene bildirme görevince söyleyiverirse bu aklı karışığa belki o da yol bulur.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bitip tükenmek bilmeyen dertlerinize çare bulmak için okumaya başladıysanız, hakkınız vardır teslim etmek boyun borcudur:<br>
<strong>"Dün tabîbe derd-i dilden bir devâ sordum dedi<br>
Gam yemekden özge bu derdin devâsın bilmedim"</strong><br>
Ahmet Paşa</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Varsa hatam bunu düzeltmek de size vazifedir, düzeltemeyecekseniz doğrulmam için yapmanız gereken son  adım da hâyır duadır :)</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/01/21/Duvarlik-Dert.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/01/21/Duvarlik-Dert.html</guid><category><![CDATA[Ahmet]]></category><category><![CDATA[ Paşa]]></category><category><![CDATA[ dert]]></category><pubDate>Sat, 21 Jan 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Aferide Deneme Yayını]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><strong>Aferide</strong>; bir ferdin yazılarını paylaşmak için can atıyor. <br>
<br>
Eğer kıyıda köşede yazdığınız bir yazı varsa yayınlanması için <a href="mailto:aferide.iletisim@gmail.com">aferide.iletisim@gmail.com</a> adresinden iletebilirsiniz.</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/01/20/Aferide-Deneme-Yayini.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/01/20/Aferide-Deneme-Yayini.html</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>