<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Aferide]]></title><description><![CDATA[Bir feza oldu o demde rû-nümâ]]></description><link>https://Aferide.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2017 13:04:31 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://Aferide.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Titreyen Arş Altında Vals]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>O gün televizyon hiç olmadığı kadar heyecanlıydı. Karıncalı ekranların bile anlatacakları vardı. Bir koşturmaca, tüm sinyaller kovalıyordu birbirini, yetişmeliydi herkesten evvel. İşte elçi müjdeyi vermek için koşuyor krala! Sunucunun ağzından köpükler akıyor, bu nasıl iştah böyle aç kurtları kıskandırıyor. Belli söyleceklerinin ehemmiyeti var. Tüm övgü sözcükleri tükeniyor dilinde. Büyük kâmus şaşkın, gözleri fal taşı. Dil bilimcileri bir telaş kaplıyor, bitmemeliydi burda kelimeler. Hadi karıştırın dil denizini, dalın diplere çıkarın övgü sözcüklerini. Yetmedi, uydurun kelimeler nasıl olsa hepsi övecekler.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Diğer yandan oturdu genç adam koltuğa bir berberde. Damat traşı dedi oysa evliydi. Bir kadın aldı eline bir buket çiçeği. Kim kapacak bu sefer çiçeği, kim kaçacak ki değmesin buket tenine?  Yine cübbe var üstünde memurun, kırmızı kaplı kitabın ona vermiş olduğu yetkiye dayanarak açıyor ağzını. Şahitler de cübbeli, davetiye yok celp neye yetmedi ki? Davetliler hem şaşkın hem mutlu. Çılgınlık sayfası mürekkep çukuru. Eğlenme vaktidir şimdi, ellerini ovuşturuyor İblis. Kârlı alışveriş. Alın çocukları pistten. Elinde tokmak, karar vakti.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bin parça yastık. Hayaller suda, yüzmüyor batıyor. Özkütlesi fazla geldi suya. Kim kazandı, kim kaybetti? İblisin elinde balta, tek vuruşta kesti kurdeleyi. Akan kan da ne, canı yandı kurdelenin.<br>
<br>
-Törenin sonu galiba.<br>
-Nasıl anladın?<br>
-İşte fişekler patlıyor!<br>
-Fişek değil patlayan.<br>
-Peki nedir?<br>
-Dökülüyor yıldızlar!<br>
-Neden?<br>
-Titriyor arş! *<br></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Hisseden yok titremeyi, tut ellerinden başlasın dans!
<br>
 <br>
  <br>
   <br>
   <br>
* Muhtâru’l-Ehâdîsi’n-Nebeviyye, 228</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/06/18/Titreyen-Ars-Altinda-Vals.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/06/18/Titreyen-Ars-Altinda-Vals.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Acemice, Belki Hadsizce (2)]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Dönüp bakınca geriye, her hata için gönlümde şu dizeler terennüm edilesi:<br>
<em>Suratımda her suç bir ayrı imza,</em><br>
<em>Benmişim kendime en büyük ceza!</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Acemice, belki hadsizce başına ve sonuna birer özür cümlesi ekleyerek&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/221976079" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/06/17/Acemice-Belki-Hadsizce-2.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/06/17/Acemice-Belki-Hadsizce-2.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Acemice, Belki Hadsizce]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Acemice, belki hadsizce başına ve sonuna birer özür cümlesi ekleyerek&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/219262200" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>*Ve teşekkür, fotoğrafa düşsün diye gölgesi önümde süzülen martıya.</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/05/28/Acemice-Belki-Hadsizce.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/05/28/Acemice-Belki-Hadsizce.html</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Cahilce Sevmek]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Bu yazıyı okumak, varsa hatamı düzeltmek için size sorumluluk yükler. Ya el ile, ya dil ile, ya da kalp ile&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>*************************************************************</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bilmek ile var olduğumuzu sandığımız günümüz dünyasına varmadan evvel bilmeden var olabilmenin hayat suyuna ağız vermiştik. Başımızdan aşağı boca edilen bilgi yığınlarının bizi biz yaptığına inandırıldığımız günden beri bizden uzak kaldık, biz olamadık. Kalplerimizi akıllarımızla tarttık, aklımıza yatmadıysa burun kıvırdık. Gönlümüzün güzel dediği mantığımıza ters geldi, gönlümüze deryaları sığdırırken aklımız almadı.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ne ara, nasıl teslim ettik kendimizi bize teslim edilen aklımıza bilmem ama o gün bu gündür işimiz rast gitmiyor bilirim. Neye el atsak onun bilmişliğine sığınıyor, o bir fiklir beyan etmeden adım atamıyoruz artık. Oysa ne yiğitler tanıdık, <strong>bugünün aklı</strong> yaptıkları karşısında bir set olarak dikilecek. Biz, ne gönül ehlinin menkıbelerine kulak verdik de onlar sırtlarında ciğer satmadan evvel akıllarını satardı. Akıl satılmadan satılacak şey değil doğrusu ciğer.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Akılla seviyoruz(!) artık çiçekleri, insanları ve ne görüyorsak ne duyuyorsak. Oysa gözünü dünyaya daha yeni açan bir bebeğin annesini sevmesi gibi olmalıydı. Onu emzirecek, onu büyütecek ve dahi onu yetiştirecek olduğunu bilmeden; sevilmesi gerektiğini bilerek sevmek. Aklın yalnızca sevmenin gerekliliğini bildirdiği zamanlar daha hoş bakıyorduk birbirimize. Ve Yunus sesleniyordu:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Yaradılanı sev, Yaradan&#8217;dan ötürü</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Kim olduğunu bilmeden, gıybete kapı aralamaya imkan dahi vermeyecek az bilgiyle sev diyor Yunus. Bugün gönlümüz yolunu şaşırıp şu öğüdün kapısına varacak olduğunda aklımız, "sev referans olur", "sev yarın bir gün lazım olur" diyerek kapıda utandırmıyor mu bizi? O kapıya akıl satılmadan varılmıyor, varılsa rezil rüsvâ olmadan dönülmüyor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Daha aklım beni sevmek konusunda sıkıştırmaya başlamadan evvel yeşil kara yosunlarını severdim. İçinde yaşadığına inandığım küçük insanların nasıl da mutlu olduklarını düşünür sevinirdim. Ayak uçlarında yürür de üstüne basmazdım o küçük insancıkların. Ta ki öğrenene dek kara yosunlarında insancıkların olmadığını. Bildim ama artık sevemedim eskisi gibi. Damla damla su düşüremedim üstlerine susuz kalmasınlar diye. Ve şimdi bu koca şehirde pencere önüne uzaklardan gelen dost edasıyla konan bir yeşil kara yosunu ve içindeki mutlu insacıklar bu yazıyı yazdırmaya vesile oluyor. Yazarken hatırladım, bugün hava güneşliydi, susamış olmalılar. Müsadenizle su vereyim&#8230;&#8203;</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/04/10/Cahilce-Sevmek.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/04/10/Cahilce-Sevmek.html</guid><category><![CDATA[Cahil]]></category><category><![CDATA[  Sevgi]]></category><category><![CDATA[ Kara Yosunu]]></category><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Duvarlık Dert]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Herkesin bir derdi var durur profilinde, evet herkesin derdi 'duvarlarını' süsler(!) oldu. Hepimiz hangimizin derdi daha büyük dercesine yarıştırıyoruz. Kimimizin bitmeyen sınavları, ödevleri derdimizin başrol oyuncusu iken kimimiz bir güzele, bir bıçkına düşen gönlümüzün  vuslata(!) eremeyeşini dert ediyoruz.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Hâl böyle olunca dertsiz olmak, hiç değilse bir sıkıntıya dûçâr olup duvarımıza yapıştıramamak başlı başına bir dert oluyor. "Eh günümüz dünyası" diyecek oluyorum, içimdeki -özüne muhalif- ses eşzamanlı söyleniyor: <em>"Be utanmaz ya isterse hakkını 'gün' senden birgün!"</em> diye. Vazgeçiyorum güne ve şartlara sebep gözüyle bakmaktan.
<strong>Peki neydi derdi olmayınca kusuru kendinde arayanlarla derdinin sebebini başkalarında arayanlar arasındaki o vicdani fark?</strong> Onu ben de bilemiyorum. Öyle ki yine dilime varacak oluyor tüm bilinç kanallarını es geçerek şu kelime: <em>"Günümüz&#8230;&#8203;"</em> Neyse ki yılların tecrübesiyle çıkışıyor içimdeki ses. Varsa bilen, üzerine düşen bilmeyene bildirme görevince söyleyiverirse bu aklı karışığa belki o da yol bulur.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bitip tükenmek bilmeyen dertlerinize çare bulmak için okumaya başladıysanız, hakkınız vardır teslim etmek boyun borcudur:<br>
<strong>"Dün tabîbe derd-i dilden bir devâ sordum dedi<br>
Gam yemekden özge bu derdin devâsın bilmedim"</strong><br>
Ahmet Paşa</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Varsa hatam bunu düzeltmek de size vazifedir, düzeltemeyecekseniz doğrulmam için yapmanız gereken son  adım da hâyır duadır :)</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/01/21/Duvarlik-Dert.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/01/21/Duvarlik-Dert.html</guid><category><![CDATA[Ahmet]]></category><category><![CDATA[ Paşa]]></category><category><![CDATA[ dert]]></category><pubDate>Sat, 21 Jan 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Aferide Deneme Yayını]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><strong>Aferide</strong>; bir ferdin yazılarını paylaşmak için can atıyor. <br>
<br>
Eğer kıyıda köşede yazdığınız bir yazı varsa yayınlanması için <a href="mailto:aferide.iletisim@gmail.com">aferide.iletisim@gmail.com</a> adresinden iletebilirsiniz.</p>
</div>]]></description><link>https://Aferide.github.io/2017/01/20/Aferide-Deneme-Yayini.html</link><guid isPermaLink="true">https://Aferide.github.io/2017/01/20/Aferide-Deneme-Yayini.html</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>